台灣漢光演習明登場 村民設「貴賓席」讓軍事迷近觀戰機

各式戰機在由高速公路改成的戰備跑道升降，是台軍演習的重點。(資料圖片)

（更新：內容）台灣軍方將在明日起舉行漢光35號演習的實兵操演，各個戰區將舉行5日4夜聯合作戰攻防對抗演練，其中一個焦點是周二（28日）空軍戰機在彰化的高速公路升降，今年更包括台軍最先進的F-16V戰機。有軍事迷今日已到現場霸位，而在高速公路兩旁居民更在屋頂設「貴賓席」，收費每人1,000元新台幣（下同，約249港元）讓軍事迷近離觀看戰機。

今年漢光演習，台灣空軍將在位於彰化高速公路的戰備跑道，進行戰機升降演練，有軍事迷今日已經到達現場，尋找有利位置，近距離觀看、拍攝戰機升降。可是，這段公路比旁邊的平地高出7、8米，難以取景，不少旁邊的居民今年開放天台出租，讓軍事迷能在最好位置拍到戰機升降的英姿。今年大多數居民都開價1,000元，比12年前、在同一地點演習時，收費增加400元（約99港元）。

不過，軍事迷對加幅完全不介意，當地村民稱已有很多人預訂，最好位置更是供不應求。
今年台軍的漢光演習，是模擬解放軍導彈對大台北地區、重要政經設施及機場跑道進行攻擊，台軍醫院、憲兵部隊、防空部隊、跑道搶修小組均會依據想定進行必要任務執行。

除了實彈演習，台軍亦首次加入網絡戰演練，測試「資訊作戰中心」的實際效能，演習由收集作戰情報開始，到網絡戰、電子戰、謀略、欺敵、輿論、心理、保防、特種作戰及戰略溝通等項目，發揮欺敵、擾敵、惑敵能力，也確保台軍在心理上不被敵人所蒙騙，並達到策應軍事作戰目標。

台軍將在明日凌晨零時進入備戰狀態，天亮後會開始進行「戰力保存」行動，部份幻影2000、F-16及經國號戰機，將會從各地飛往花蓮「佳山洞庫」，海軍所有船艦均會緊急出海，進入疏泊區，陸軍各部隊則會進入各戰術位置，慎防共軍突擊。

演習期間，亦會進行一年一度的萬安演習，明日起至周四，全台將分7個地區進行，在演習的30分鐘內，各地會進行發放警報、人車疏散、交通管制、救災演習，國防部亦使用「空中威脅告警系統」，用手機短訊方式告知民眾「有中共導彈威脅」。
台灣《蘋果新聞網》
---------------------------

有軍事迷今日已到現場，尋找最佳的拍攝位置。

台軍將會舉行反登陸演習

全台灣可以俾戰機起飛既公路得兩條，仲要由機庫到公路中間冇遮掩，真係打既話一定GG，一係買老爺AV8B，一係就將機庫同跑道搬去山洞